Syarat pendaftaran:</br>

Calon mahasiswa harus mengisi data diri secara lengkap di laman ods.ums.ac.id.</br>
Calon mahasiswa menyerahkan foto kopi Ijazah (Surat Tanda Kelulusan, STTB) yang telah dilegalisir dan NEM/UNAS sebanyak 1 lembar.</br>
Calon mahasiswa yang belum memiliki STTB/NEM/UNAS dapat menyerahkan di kemudian hari setelah masuk kuliah. Penyerahan dilakukan di Biro Administrasi Akademik UMS.</br>
Calon mahasiswa membawa fotokopi KK (Kartu Keluarga).</br>
Calon mahasiswa membayar biaya pendaftaran sebesar Rp 350.000 (tiga ratus lima puluh ribu rupiah).</br>
Calon mahasiswa menunjukkan kartu identitas diri asli (KTP/SIM/Kartu Pelajar/Paspor) dan 1 lembar fotokopi. Jika menggunakan surat pengantar, pastikan pasfoto terkena stempel dari instansi yang menerbitkan surat pengantar.</br></br>
Tambahan syarat untuk calon mahasiswa :</br></br>
Fakultas Kedokteran Umum dan Fakultas Kedokteran Gigi:</br>
Calon mahasiswa harus berasal dari SMA/Madrasah Aliyah jurusan IPA.</br>
Melakukan tes MMPI-2 (Minnesota Multiphasic Personality Inventory versi 2) yang diselenggarakan FK UMS (Test MMPI-2 dilakukan di ruang MMPI-2 Center FK UMS lt.5 mulai jam 09.00 (gelombang 1) dan jam 12.30 (gelombang 2) setiap hari kerja)). Untuk keterangan lebih lanjut, silahkan unduh Alur Tes MMPI 2</br>
Membawa Surat Keterangan MMPI-2 (dengan hasil test MEMENUHI SYARAT) yang dikeluarkan FK UMS</br>
Lolos test kesehatan yang diselenggaran oleh tim kesehatan ODS (one day service) UMS</br></br>
Fakultas Farmasi:</br>
Calon mahasiswa harus berasal dari SMA/Madrasah Aliyah jurusan IPA, SMK Jurusan Farmasi, SMK Jurusan Analis, atau SMK Jurusan Kimia.</br>
Calon mahasiswa harus berpakaian sopan dan rapi, berkemeja dan bersepatu (memakai kaos dan sandal tidak dilayani).</br></br>
Catatan:</br></br>

Mahasiswa yang berprestasi di bidang olah raga dan kesenian akan mendapatkan perhatian khusus.</br>
Calon mahasiswa Kelas Internasional dan Double Degree tidak diharuskan memiliki bukti kemampuan bahasa Inggris. Kemampuan bahasa Inggris tidak menjadi persyaratan masuk, karena mahasiswa Kelas Internasional dan Double Degree wajib tinggal di asrama mahasiswa internasional (Pondok Internasional KH Mas Mansur) dengan mendapatkan kursus bahasa Inggris secara intensif.</br>
Berpakaian pantas rapi (memakai kaos oblong dan sandal tidak dilayani).</br></br>
Waktu pendaftaran:</br>

Pendaftaran dapat dilakukan mulai tanggal 2 Januari 2019 hingga tanggal 24 Agustus 2019 di Gedung Siti Walidah lantai 2 UMS (Ruang Pendaftaran Online) untuk mengisi data diri pada jam-jam berikut:</br>

Pagi: 08.00-12.00 WIB</br>
Siang: 13.00-15.00 WIB</br>
Tes dan registrasi dapat dilakukan pada jam-jam di atas pada hari Senin-Sabtu (Tutup dihari Minggu dan hari libur nasional) di lantai 2 Gedung Induk Siti Walidah UMS atau mendaftar secara online melalui https://ods.ums.ac.id</br></br>